\chapter{L'incident du peuplier}
\keywords{Contemporain}{Action}{Militaire, diplomatie, guerre froide}

\section{Scénario}

\subsection{Commentaire}

Ce scénario est inspiré d'un fait réel ayant eu lieu en août 1976 (le \emph{poplar tree incident})\footnote{\url{https://fr.wikipedia.org/wiki/Incident_du_peuplier}} dans la zone démilitarisée (DMZ) séparant la Corée du Nord de la Corée du Sud.
Comme beaucoup d'autres incidents diplomatiques de l'époque, la tension découle en grande partie du contexte de guerre froide entre deux superpuissances.

\subsection{Accroche}

Août 1976. Zone démilitarisée coréenne, section contrôlée par l'ONU. Un groupe de soldats coréens et américains s'apprête à tailler les branches d'un peuplier qui masquent leur ligne de vue sur le \og pont de Non-retour\fg, qui permet aux nord-coréens de traverser la rivière Sachon pour rejoindre leur zone. Quinze minutes plus tard, un camion de soldats nords-coréens arrive. Ils demandent aux onusiens d'arrêter car l'arbre aurait été planté par Kim Il-sung en personne. Puis, devant leur refus, ils attaquent le contingent à coups de hachettes et de gourdins, tuant deux officiers américains et capturant plusieurs soldats.

\subsection{Péripéties}

L'incident enflamme la zone. Les nord-coréens dénoncent une attaque ordonnée par les américains, soutenus par Cuba et de nombreux non-alignés.
La CIA considère elle que l'attaque nord-coréenne était préméditée et les États-Unis passent en DEFCON3.

Les commandement de l'ONU ou l'état-major des États-Unis mobilise les personnages dans le cadre de l'opération \emph{Paul Bunyan}, du nom de légendaire bûcheron américain.

Des sapeurs du corps d'ingiénerie de l'armée de terre sont diligentés pour abattre l'arbre, escortés par un bataillon de soldats américains et épaulés par les forces spéciales coréennes.
En appui de cette démonstration de force, des hélicoptères et des avions de combat sont déployés dans l'espoir d'intimider le régime nord-coréen et de décourager une attaque.
Toutes les forces armées entrent dans la DMZ, impressionnante armada convergeant vers le peuplier à deux pas du pont de non-retour.
Très rapidement, plusieurs bus militaires nord-coréens arrivent sur site en bus.
Des soldats en descendent et déploient des mitrailleuses sur l'autre rive.

L'objectif de l'opération \emph{Paul Bunyan} est simple: abattre le peuplier tout en évitant la guerre.

Le tableau ci-dessous comporte quelques événements aléatoires permettant d'épicer la situation et de maintenir les personnages sur le qui-vive:

\begin{table}
	\begin{tabularx}{0.8\textwidth}{cX}
	d6 & Événement\\
	1  & Les tronçonneuses tombent en panne après quelques minutes. Il faut soit en faire venir des nouvelles, soit finir le travail à la hache.\\
	2  & Un soldat américain s'avance sur le pont et provoque les nord-coréens. Il se trouve qu'il est proche d'un des officiers assassinés.\\
	3  & Des camions nord-coréens s'installent à 150m\dots et construisent un nouveau pont.\\
	4  & Les nord-coréens font s'avancer les prisonniers sur le pont. Ils seront relâchés si les forces impérialistes renoncent, sinon ils seront exécutés.\\
	5  & Un des soldats sud-coréens se comporte étrangement. Il transmet discrètement des informations au régime du nord sur l'avancée de l'opération américaine.\\
	6  & Les renseignements japonais ont intercepté un message nord-coréens : leurs troupes s'apprêteraient à bloquer la rivière Imjin. C'est malheureusement la route prévue par le commandement de l'ONU pour une évacuation par canots en cas d'attaque\dots\\
	7  & Un jeune nord-coréen saute dans la rivière et tente de traverser à la nage. Il appelle à l'aide en anglais et jure qu'il veut faire défection.\\
	8  & Alors que les sapeurs ramassent les branches déjà coupées et les chargent dans un pick-up conformément aux ordres, les sud-coréens leur demandent de les laisser sur place. Compte-tenu du symbolisme de l'arbre, les nords-coréens pourraient prendre cet acte pour une provocation.\\
	\end{tabularx}
\end{table}
