\chapter{Boule de gomme}
\keywords{\medfan}{\aventure}{\index[theme]{Magie}Magie, \index[theme]{Humour}humoristique, \index[theme]{Créature}créature}

\section{Scénario}

Ce scénario est pensé pour des univers un peu décalés et au moins une petite dose d'auto-dérision (pensez Donjon de Naheulbeuk, Hystoire de fou, Toons voire Tiny ou Nains \& Jardins).
Les mécaniques de jeu sont secondaires par rapport à l'aspect narratif: comment se défaire d'un bout de chewing-gum dont le pouvoir de nuisance aurait été décuplé par magie?
Point de saga épique ou de personnages héroïques dans cette histoire!

\subsection{Accroche}

Un personnage mandate le groupe (ou mieux, un personnage du groupe demande de l'aide à ses camarades) pour se libérer d'un objet maudit: un bout de caoutchouc collant accroché à la semelle de sa chaussure droite.

\subsection{Péripéties}

Toute l'aventure tourne autour de l'impossibilité de retirer ce bout qui colle sans aggraver la situation.
Le morceau collant est très élastique mais possède une adhérence exceptionnelle: la force brute ne suffit pas.
Les alchimistes s'avouent vite défaits, le bout collant résiste au feu et au froid.
Tirer très fort dessus, par exemple en utilisant la magie, aboutit simplement à ce que le morceau arrache son support et se retrouve ensuite collé à un autre la main de la personne qui tente de l'arracher.
La logique n'a pas vraiment sa place ici: l'objet est magique et cherche activement à nuire!

La malédiction semble bénigne mais elle est plutôt handicapante: le morceau collant a tendance à accrocher tout et n'importe quoi au pire moment possible.
La semelle adhère au sol et fait trébucher pendant un duel, elle accroche toutes les déjections canines qui passent, etc.

\subsection{Résolution}

Après avoir fait mijoté les joueuses, faites intervenir des mages, qui sont unanimes: la solution consiste à refiler ce petit bout adhésif à quelqu'un d'autre!
Reste maintenant à choisir une victime et trouver un moyen de lui passer cette saleté\dots

\subsection{Entité: la boule de gomme}
\descriptionperso{Collante}{Adhésion extrême, indestructible}{Aucune!}{Coller aux gens}{En dépit des apparences, la boule de gomme n'est pas consciente. Cette entité magique n'agit que pour s'accrocher à une chose vivante et lui causer des désagréments mineurs.}

